政界欲以星洲模式解決

政界欲以星洲模式解決

醫委會委員蔡堅

【本報訊】距離醫委會意外否決放寬海外醫生方案不足兩周，話題已由醫委會委員間互相指摘，升級至立法會議員提出私人草案，圖重演以往修訂《醫生註冊條例》的局面。有醫學界人士透露，近日接獲政界朋友多番查詢對事件的意見及解決方案，然後認為仿效新加坡模式「最易宣傳、公眾最受落」，故企圖藉此盡快取得公眾支持。

相關新聞：黃碧雲倡引海外港人醫生 蔡堅斥炒作

業界不滿盲從

有多於一位醫委會委員向本報承認，在4月3日醫委會例會後，收到立法會議員查詢對事件看法；對方透露希望循立法會層面向醫委會施加壓力，迫使醫委會盡快重啟討論，但沒有表明希望醫委會進一步討論免試執業的問題。

有資深醫生亦表示收到政界人士查詢，他引述對方指出，由於部份區議員的橫幅用上「要求增加海外醫生」、「爭取盡快放寬海外醫生」等，為免失諸交臂，故所屬政黨加大力度批評醫委會。該醫生表示，不排除區議會選舉臨近，「要同對家鬥快用呢個議題先贏一仗」。但有醫委會委員對政黨盲從新加坡制度表示不滿，因為新加坡制度指明，除了158間獲認可的醫學院可以免試執業，「其他醫學院嘅人幾乎唔可能喺當地執業，但香港𠵱家係歡迎所有國家嘅醫生……支持新加坡制度嘅人先係最無知。」根據新加坡的醫生註冊法，只有得到醫藥理事會的諮詢後，總理才會修改認可名單。

■記者于健民

上一則
上一則
黃碧雲倡引海外港人醫生 蔡堅斥炒作

下一則
下一則
逾半同業不可簽醫療券 視光師申覆核

黃碧雲倡引海外港人醫生 蔡堅斥炒作